美國會報告指香港有警暴 湯家驊：港警武力難與美英法相比

行政會議成員湯家驊在港台節目《給香港的信》中表示，對「一國兩制」的最大威脅是假資訊（Disinformation），並逐點反駁美國國會及行政當局中國委員會日前就香港情況發表的報告內容。

湯家驊指，報告指責香港警察使用暴力是可以預期，但他指哪裡有暴亂，哪裡就有人指責「警暴」。湯家驊說，比較美國、英國、法國等民主國家，香港警察使用的武力是無足輕重（Hong Kong police does pales into insignificance），又指經過七個月，只有一人死亡，事件亦與警察無關。

質疑美國雙重標準

報告提到，香港的自治權因修例事件受到進一步蠶食。湯家驊反駁指，現行《逃犯修例》由英殖民政府在回歸前提出，為被移交者提供足夠的法律保障，又指即使修例通過，特首也不能在沒有法庭的批准下將疑犯移交，質疑美國國會的觀點不合邏輯。

報告指摘香港警察使用過度暴力，並不當使用人群管制武器。湯家驊指，有關指控是可預期的，認為哪裡有暴亂，哪裡就有人指責「警暴」。湯家驊說，比較美國、英國、法國等民主國家，香港警察使用的武力是無足輕重（Hong Kong police does pales into insignificance）。湯家驊又指，過去七個月，示威者向警察掟汽油彈、射箭，又指警察向示威者開槍，情況也是美國最多，質疑美國是雙重標準。

報告提到中國政府利用錯誤資訊、政治宣傳和審查影響媒體對香港示威的報道，湯家驊則反駁，老人被磚頭掟死、被火燒等，外國媒體也沒有報道，又指即使出現很多示威者被警殺、被警強姦、喬裝警破壞商店等謠言，中國和香港也沒有像印度般禁網

衰十一難與英美相比

從來無話其他地方無警暴問題
但人地可以告 告得入 仲有幾百萬幾千萬賠
起碼可以有返公道

英國警察連槍都無，的確好難比較

個樣似就死

香港民主難與美英法相比

衰十一仲未死

雪廠街應該同英美邊條街比？

警暴令香港人失望、恐懼, 呢樣唔駛同外國比掛。
香港政府指使襲擊香港人, 呢樣又唔敢講?

美國、英國、法國等民主國家警察會唔會勾結黑社會？

淚灑雪廠街

示威者武力難與英美法相比

雙重標準？
係呀，人地錯會認，法庭又告得入

成日用冇組織既示威人士同政府比錢出糧既紀律部隊比
示威者傷人殺人(有人拉)
黑警傷人殺人(冇人拉)

會只係唔會做到咁肉酸

佢地真係好鐘意抽空所有背景然後話美國點點點

連衰十一大師都話黑警無強姦殺人

姐係我估

墜樓女屍半裸上身係因為警魔清洗完受害死者陰道,但下陰的嚴重創傷怕途人見到係正確

我買部分死者係比警魔姦殺

咁鍾意美國

標準回答
武力跟英美
政制法律跟中國

唔知條撚樣臨老比人制裁，會唔會爆港共大鑊

係啦係啦，又唔見外國咁撚多人斷手斷腳爆頭甚至失蹤？

佢又出返黎嘅

美英法係用武力
嗰三萬隻仆街曱甴係用暴力，梗係冇得比啦

人地會落台

台灣就公投完啦 咁香港人呢？

香港人唔可以再慣性沉默，一起發聲，習慣投票表達意見吧

香港地投票
一個香港人的投票應用程式

下載連結：iOS / Android

原post

好，先唔講警暴。十一哥投共瀨共後仲有冇食到好嘢，呢啲反而有興趣聽

英美法全世界警察做錯都會受法律制裁，只有香港警察永遠唔會做錯！

11

英國警察、國民都冇槍
美國警察、國民都有槍
香港警察有槍；國民冇槍
的確係比唔撚到

警暴全世界都有 但咁肉酸打壓到人權自由呢個地步就唔係到到都有

點止死一個人？
日日被自殺再加係醫院因黑警打傷而死亡個案
超過千宗萬宗

支那共狗嚟嚟去去得呢招

成日攞歐美嚟比
扮撚到自己受害者

但賤過人地好多

人地一樣有警暴

但警暴之後有後果

有調查 要賠償 要坐監

香港呢？

外國有冇721？ 有冇遲到39分鐘？

憑咩同民主國家比
香港都無民主

英美法衰十一係會點?

又話國際標準，呢頭又話好難同英美相比

香港市民無槍，點比同美國比？

又指警察向示威者開槍，情況也是美國最多，質疑美國是雙重標準。

香港我知
但美國係咩情況開槍，點開槍？

十三哥你衰十一但同極權政府合作走得甩 睇怕都係時候比美國了解你侵犯兒童人權

同美國比完就會無？

將一般槍擊案同示威混埋一齊偷換概念
事實係
[Fact Check]藍絲成日講，美國警察一早開咗槍

各位巴打，又係小弟，上次寫過一篇關於驗屍程序嘅文(未睇就快啲睇下 )。今次我決定做個fact check，睇下係咪真係好似藍絲(例如荷蘭叻)咁講，美國警察遇到香港咁嘅情況，係咪晨早開咗槍。想知結果係點？睇埋落去啦

網上早前有段片流出，撐警陳百祥去狗屋探班嘅時候話：「如果我做警務處長就好喇，兩個月前已經開咗真槍喇！」完全睇到荷蘭叻對開槍掃射示威者嘅嚮往。事實上，呢次唔係荷蘭叻第一次撐警開槍，早喺9月接受訪問嘅時候就已經話，「喺美國發生咁嘅情況，一早已經開咗20幾次槍。」事實上，呢個講法唔係得佢一個講，好多同佢一樣腦殘嘅藍絲都好鍾意講同一番說話。不過，到底咁講又有冇事實根據呢？未忘人決定做個fact check。

首先，美國的確係發達國家之中，警察射殺市民最多嘅國家，根據《華盛頓郵報》資料顯示，2018年同2017年分別有996同987人死於警察槍下，即係每日平均有超過3個人被警察槍殺。不過，美國喺暴力罪案方面亦多過香港好多，以暴力罪案率嚟計，香港每10萬市民只有53宗暴力罪案（2019上半年），但美國就有成369宗（2018），足足係香港7倍。與此同時，美國人因為受憲法第二修正案保障而可以管有槍械，所以國內槍械數目甚至重多過美國人口，人均有成1.25枝槍（2018）。上述兩點都係構成高機率使用致命武力嘅部分原因，而警暴當然亦都係可能嘅原因之一。

不過以上數據只係處理一般罪案（或懷疑罪案）嘅情況，面對同香港相類嘅社會動蕩，美國警察係咪又一如荷蘭叻咁講，一早已經開咗槍呢？未忘人翻查美國過去10年比較大規模嘅社會動蕩，睇睇呢個講法係咪成立。2009至2019年間，美國發生過無數次大小示威、遊行，但衝突比較激烈、規模比較大嘅有35宗，其中被稱為暴動或者騷動就有14宗。喺咁多次大型動蕩裏面，美國警方總共有兩次開槍嘅紀錄，造成一死一傷。

必須指出，有示威者被槍殺嘅嗰次示威活動並唔係普通集會遊行，而係武裝佔領。所謂「武裝」，講緊嘅當然唔係PVC膠管呢類得黑警先會話致命危險嘅武器，而係實彈槍械。當時有最少20個持械武裝民兵參與呢次「馬盧爾國家野生動物保護區佔領」（Occupation of the Malheur National Wildlife Refuge），而死者LaVoy Finicum因為拒捕，揸車強闖路障，而且被指意圖拔槍先至被擊殺。至於另一次警察開槍事件發生於第三波「佛格遜暴動」（Ferguson Unrest/ Riots），有入店舖搶劫嘅示威者駁火，其中一個青年Tyrone Harris就射中一架臥底警車，於是警員還擊槍傷佢。

點樣可以令一個人咁短時間變得咁冷血

其實呢條友 公民黨 做咩要轉會

如果香港人有槍權你個政府收撚左皮啦仆街

支那共產黨淨係得呢招啦

一有11哥個名就知唔駛睇落去

11哥我 DLLM

人地有槍有得比咩，試下香港有槍權，成個政府我諗6月9之後啲高官去咗搵天父

比較美國、英國、法國等民主國家

無錯呀，人地英美警察係呢d公眾活動唔會配槍

要同人地比 咁有雙普選 民意受權的特首先講
你有西方的體制先同人比

即係佢都認有啦，
人地開槍坐十幾年監喎

衰十一

美國試過有警察截查市民，但係講唔出所謂嘅可疑係咩，被截市民揾嗰個警察嘅supervisor嚟，證實個警察係非法截查
截人嗰個兩個鐘後比人炒咗

華爾街

衰過十一真係好橙，成世只可以做狗

湯渣嘅好色程度難與英美比較

人地中意成年人

香港市民冇槍權

難與美國相比

如果佢既立場前提係中國唔係一個獨裁極權無人權既國家既話，咁講乜都嘥氣

強姦未成年少女

11哥都撚鳩
美國全民有槍啊屌你老母
又唔攞黎比柒頭

11哥,如果嚟歐美國家嫖雛妓係天王都保唔住架

十一哥仲會有希望嗎？

肯定外國對衰十一刑罰更重

中國和香港也沒有像印度般禁網

湯渣有無聽過防火牆

倫敦唐人街

嘩依家個閪樣閪到呀